\begin{abstrak}
\thispagestyle{plain}
PT. Dakota Indonesia \textit{Express} (DK \textit{Express})  merupakan sebuah perusahaan logistik yang  berorientasi di bidang layanan jasa pengiriman di Kota Bandung. Bentuk badan usaha PT. Dakota Indonesia \textit{Express} lebih beroperasi di pengiriman barang yang volumenya besar atau penyedia layanan pengiriman cargo dengan tujuan ke seluruh Indonesia. Karena kantor satu-satunya berpusat di Kota Bandung, maka sistem yang digunakan oleh perusahaan ini adalah \textit{One to Many}. Dimana pengiriman barang hanya dilakukan dari Kota Bandung ke seluruh Indonesia. Dengan demikian, pengiriman satu daerah ke Kota Bandung atau daerah lainnya belum dapat diproses oleh PT. Dakota Indonesia \textit{Express}. 
Pihak manajemen hendak membuka agen di luar pulau jawa karena pengiriman disekitar pulau jawa masih dapat di tangani sendiri oleh pihak PT. Dakota Indonesia \textit{Express}. Namun saat ini  PT. Dakota Indonesia \textit{Express} belum mempuyai sistem yang dapat membantu  pihak perusahaan dalam  menentukan agen baru. Mereka hendak menentukan agen baru dengan menggunakan data pengiriman sebagai parameter untuk melihat kota-kota tujuan dengan pengiriman terbanyak. 3 kota tujuan dengan pengiriman terbanyak yang akan menjadi lokasi agen-agen baru. Berdasarkan masalah tersebut, perusahaan membutuhkan suatu pendukung keputusan yang dapat menentukan alternatif yang nantinya akan menjadi agen baru. Dalam pemilihan agen baru penulis menggunakan metode sistem pendukung keputusan yaitu menggunakan metode \textit{Analytical Hierarchy Process} (AHP) dan \textit{Profile Matching}. Metode AHP digunakan untuk mencari bobot dari masing-masing kriteria, sedangkan metode  \textit{Profile Matching} digunakan untuk melakukan perengkingan dari hasil perhitungan yang dilakukan terhadap  alternatif.



\textbf{Kata Kunci :  Sistem Pendukung Keputusan, Metode AHP, Metode \textit{Profile Matching}, Agen Baru, PT. Dakota Indonesia \textit{Express}}



\end{abstrak}